{
    "question": "Alat reproduksi lumut hati secara vegetatif dan generatif",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dilakukan dengan cara peleburan antara sel gamet jantan[SPERMATOZOID]<br>dan sel gamet betina {OVUM}. ini secara generatif.<br><br>kemudian secara vegetatif:<br>1.pembentukan TUnas<br>2.penyebaran spora\u00a0<br>3.fragmentasi<br><br>{semoga membantu}<br>;tolong jadikan jawaban terbaik;",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Generatif dan vegetatif<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tumbuhan-lumut-yang-dapat-dimanfaatkan-sebagai-bahan-pembalut-dan-330",
            "question": "Tumbuhan lumut yang dapat dimanfaatkan sebagai bahan pembalut dan bahan bakar adalah?dan alasan nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yaitu lumut Sphagnum karena sphagnum menyimpan air didalam selsel mati yang ada di daunnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-teori-evolusi-biologi-dan-teori-evolusi-kimia-115",
            "question": "Perbedaan teori evolusi biologi dan teori evolusi kimia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>T. Kimia </strong>= <em>organisme pertama kali terbentuk adalah berasal dari organisme bersel satu</em><br><strong>T. Biologi</strong> = <em>bumi yang kaya dengan senyawa seperti uap air, metana, karbondioksida, ammonia dengan adanya energi yang sangat kuat terutama sinar ultraviolet (matahari)\u00a0memungkinkan adanya reaksi dan akan membentuk senyawa\" yang lebih komplek.</em>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-asma-termasuk-penyakit-turunan-jelaskan-290",
            "question": "Apakah asma termasuk penyakit turunan? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya, orang tua yang memiliki penyakit asma memiliki kemungkinan 50% untuk anaknya terkena penyakit asma",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya, misalnya jika salah satu atau kedua orang tua anda memiliki penyakit asma, anda sebagai anaknya memiliki kemungkinan mengidap penyakit yang sama 3 samapai 6 kali lebih besar.<br><br>*semoga bermanfaat sob*<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-vitamin-dapat-disimpan-di-dalam-tubuh-jelaskan-jawaban-an-607",
            "question": "Apakah vitamin dapat disimpan di dalam tubuh? jelaskan jawaban anda?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dapat,tetapi hanya dapat di simpan dalam bebrapa hari saja karena suatu bahan pangan di cerna oleh tubuh vitamin yang terlepas akan masuk kedalam aliran darah dan beredar ke seluruh bagian tubuh .apabila tidak di butuhkan lagi aka di buang melalui urine<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dapat jika tidak ada vitamin tubuh akan terasa lemas<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tragedi-minamata-di-jepang-disebabkan-oleh-pencemaran-suatu-logam-770",
            "question": "Tragedi Minamata di jepang disebabkan oleh pencemaran suatu logam berat, yaitu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Limbah merkuri (Unsur Hg)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "merkuri. tapi ada jga mangan,Thalium, dan Selenium.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-bagaimana-cara-jamur-mendapatkan-nutrisi-dari-lingkungann-656",
            "question": "Uraikan bagaimana cara jamur mendapatkan nutrisi dari lingkungannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jamur menyerap zat organik dari lingkungannya melelui hifa dan miselumnya agar mendapat makanan dari lingkungannya, karena jamur adalah tembuhan yang bersifat heterotrof<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-proses-pembentukan-basidiospora-234",
            "question": "Jelaskan\u00a0proses pembentukan basidiospora !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a7 Hifa (+) dan hifa (-) yang berinti haploid (n) berkecambah dari basidiospora. Kedua hifa ini saling bersinggungan.<br><br>\u00a7 Plasmogami terjadi antara hifa (+) dan hifa (-) sehingga inti salah satu hifa pindah ke hifa lainnya membentuk hifa dengan dua inti haploid (n) yang berpasangan (dikariotik).\u00a0<br><br>\u00a7 Hifa haploid dikariotik akan tumbuh menjadi miselium haploid dikariotik.\u00a0<br><br>\u00a7 Miselium dikariotik tumbuh dan membentuk badan buah yang disebut basidiokarp.\u00a0<br><br>\u00a7 Pada ujung-ujung hifa basidiokarp terjadi kariogami sehingga membentuk basidium yang berinti diploid (2n).\u00a0<br><br>\u00a7 Inti diploid dalam basidium akan membelah secara meioisis menjadi empat inti yang haploid (n).\u00a0<br><br>\u00a7 Basidium membentuk empat tonjolan yang disebut sterigma pada ujungnya.\u00a0<br><br>\u00a7 Satu inti haploid pada basidium kemudian masuk ke dalam salah satu sterigma dan berkembang menjadi basidiospora.\u00a0<br><br>\u00a7 Jika basidiospora terlepas dari basidium dan jatuh pada tempat yang sesuai, akan tumbuh menjadi hifa yang haploid.\u00a0<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hifa (+) dan hifa (-) yang berinti haploid(n) berkecambah dri basidiospora .kedua hifa ini saling bersinggungan.<br>plasmogami terjadi diantara hifa(+) dan hifa (-) sehingga salah satu inti hifa pindah kehifa yg lainya membentuk hifa dengan dua inti haploid (n) yg berpasangan\u00a0<br>hifa haploid dikariotik akan tumbuh menjadi miselium haploid dikariotik\u00a0<br>miselium dikariotik tumbuh dan membentuk badan buah yang dsbt dgn basidiokrap\u00a0<br>pd ujung\"hifa basidiokrap terjadi kariogrami sehingga membentuk basidium yg berinti dploid(2n)\u00a0<br>inti dploid pd basidium akn membelah scr meioisis mjd 4 inti hploid(n)\u00a0<br>basidium mmbentk 4 tojolan yg dsbt sterigma pd ujungnya\u00a0<br>satu inti haploid pd basidium kemudian masuk kedlam slah satu sterigma dn berkembang mjd basidiospora\u00a0<br>jka basidiospora terlpas dri basidium dn jtuh pd tempat yg sesuai akn tumbuh mjd hifa haploid\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-jenis-daun-tumbuhan-paku-berdasarkan-bentuk-752",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan jenis daun tumbuhan paku berdasarkan bentuk dan fungsinya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Klasifikasi lumut <br><br>\nLumut diklasifikasikan menjadi 3 kelas, yaitu : <br>\n1. Lumut Daun / Musci (Bryopsida) <br>\nMemiliki ciri-ciri sebagai berikut ; <br>\na. berklorofil <br>\nb. sering disebut dengan lumut sejati <br>\nc. Bentuk tubuh menyerupai tumbuhan tingkat tinggi, yang terdiri atas akar (rhizoid), batang, dan daun kecil <br>\nd. Habitat umumnya ditempat lembab, dan sering ditemukan di daerah bebatuan ataupun tembok rumahPolytrichum commune <br>\ne. Kehidupannya bergantung pada gametofitnya. <br>\n* Beberapa contoh dari Lumut Daun, yaitu ; <br>\na. Polytrichum commune <br>\nb. Pogonatum cirratum <br>\nc. Sphagnum innundatum (lumut gambut) <br>\nd. dan Leucobryum glaucum <br><br>\n2. Lumut Hati (Hepaticopsida) <br>\n* Memiliki ciri-ciri sebagai berikut ; <br>\na. Tubuh berupa talus dan terbagi atas dua lobus sehingga tampak seperti lobus pada hati <br>\nb. Reproduksi secara aseksual menggunakan gemma cups (sel gemma)b) Marchantia polymorpha <br>\nc. Dalam sporangium terdapat elatera <br>\nd. Gametofit membentuk anteridium dan arkegonium menyerupai payung <br>\n* Beberapa contoh dari Lumut Hati, yakni : <br>\na. Marchantia polymorpha <br>\nb. Porella cordaeana <br>\nc. Ricciocarpus nutans <br>\nd. Lunuria sp. <br><br>\n3. Lumut Tanduk (Anthocerotopsida)  <br>\nMemiliki ciri-ciri sebagai berikut ; <br>\na. Bentuk tubuh berupa talus <br>\nb. Memiliki bentuk sporofit dengan kapsul yang tumbuh memanjang seperti tandukc) Anthoceros laevis <br>\nc. Selnya hanya memiliki satu kloroplas (berkloroplas tunggal) <br>\nd. Bentuk tubuh bagian bawah menyerupai lumut hati <br>\nBeberapa contoh dari Lumut Tanduk (Anthocerotopsida), yakni ; <br>\na. Anthoceros laevis <br><br><br>\nPenggolongan Tumbuhan Paku <br><br>\n1. Paku Kawat atau Paku Rambut (Lycopodinae) <br>\n\uf0f3 Lycopodium lucidulum = tidak memiliki strobili (sporofil dalam bentuk \nkerucut) dan sporangium tersebar diantara mikrofil (daun) yang steril <br>\n\uf0f3 Lycopodium clavantum = hidup di darat <br>\n\uf0f3 Lycopodium cernuum = hidup di darat, digunakan untuk karangan bunga dan obat-obatan. <br><br>\n2. Paku Ekor Kuda (Equisentinae) <br>\n\uf0f3 equisetum debile  <br>\n\uf07b memiliki rizom <br>\n\uf07b tumbuh di tempat lembab misalnya di sela-sela rerumputan <br>\n\uf07b batangnya mengandung zat kersik untuk bahan penggosok <br><br>\n3. Paku Sejati (Filicinae) <br>\n\uf0f3 berdaun agak lebar dengan susunan tulang daun yang tampak jelas <br>\n\uf0f3 terdiri dari 2 kelompok : <br>\n\uf07b hidup di air (hydropterides) <br>\n1. semanggi (Marsiela crenata) <br>\n2. Azolla pinnata <br>\n\uf07b hidup di darat (filices) <br>\n1. paku tiang (Cyanthea contaminans) = hidup di pegunungan, untuk tanaman hias <br>\n2. paku sarang burung (Asplenium nidus dan Asplenium belangeri) = hidup di dataran rendah dan tinggi <br>\n3. paku tanduk rusa (Platycerium bifurcatum) = hidup di dataran rendah dan tinggi <br>\n4. suplir (Adiantum cuneatum, Adiantum transersum, Adiantum peruvianum) = hidup di dataran rendah dan tinggi <br><br><br>\nTumbuhan Paku <br>\na. Berdasarkan ukurannya <br>\n1) Mikrofil <br>\nMemiliki daun yang berukuran kecil dan biasanya daunnya berupa sisik. <br>\n2) Makrofil <br>\nMemiliki daun besar dan sudah dapat dibedakan. <br><br>\nb. Berdasarkan fungsinya <br>\n1) Tropofil <br>\nDaun hanya berguna sebagai tempat fotosintesis tanpa pembentukan spora. <br>\n2) Sporofil <br>\nDaun yang sekaligus sebagai pembentuk spora dan pembentukan makanan dengan fotosintesis. <br><br>\nc. Berdasarkan jenis-jenis spora yang dihasilkan <br>\ndikenal tumbuhan pakun homospora, paku peralihan, dan paku heterospora. <br>\na) Paku Homospora(isospora) <br>\nMerupakan jenis tumbuhan paku yang hanya menghasilkan satu bentuk dan satu kelamin saja. contohnya : paku kawat (lycopodium) <br>\nb) Paku Heterospora <br>\nPaku yang menghasilkan spora berbeda bentuk. Yang besar = Betina, yang kecil = jantan. <br>\ncontohnya : Marsilea crenata (semanggi) dan Selaginella widenowii. <br>\nc) Paku peralihan <br>\nPaku yang menghasilkan spora denga bentuk yang sama serta kelamin jantan dan betina. contohnya : paku ekor kuda (equisetum)  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "psilotum-adalah-tumbuhan-paku-yang-memiliki-ciri-berikutkecuali-691",
            "question": "Psilotum adalah tumbuhan paku yang memiliki ciri berikut,KECUALI:    A.memiliki pembuluh pengangkut\r\nB.Batang berklorofil\r\nC.Menghasilkan spor\r\nD.berdaun\r\nE.mengalami metagensis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Jawaban : D. Berdaun</strong><br><br>Karena paku psilotum (paku purba) tidak memiliki daun,namun hanya memiliki profil sedangkan batangnya yang berwarna hijau memiliki berkas pembuluh walaupun hanya protostele.Gametofitnya terletak dibawah tanah yang bentuknya mirip sporofit.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berikut-yang-merupakan-tumbuhan-perintis-adl-a-marchanti-349",
            "question": "1. berikut yang merupakan tumbuhan perintis adl....    a.\u00a0Marchantia polymorpha\r\nb. Sphagnum fimbriantum\r\nc. Lichenes\r\nd. Pogonatum cirrhatum\r\ne. Lycopodium",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya lichenes biasanya orang menyebut liken ada di buka biologi semester 1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}